1897. märtsi  7 päewal kinnitatud   Kaarel Uuseni pärijate vahel tehtud päranduse jagamise akt järgmiselt.
Akt o razdel nasledstva. Tõsjatša vosemsot devjanosto sedmogo goda marta mesjatsa dvadtsat sedmogo dnja meždu naslednikami umeršago Pallaskogo krestjanina Karla Simonova Usen i imenno meždu krestjanami materju ego Kretõ Jakovoi Usen upožd.Lass Martom Simonovõm Usen,Gustawom Simonovim Usen i sestrju Lenoju Simonovoi Usen zakljutšen i zapisan niže sledujuštšei objazatelno i dlja naslednikov i pravo primnikov dogovarivajuštšihsja storon akt o razdel nasledstva.
1.Predmetom sego razdelnogo akta javljaetsja imuštšestvo ostavtejesja posle smerti võšenasvannoju krestjanina Pallaskoi volosti Karla Simonova Usena, prisluždennoe võšepoimenovannõm  naslednikam opredleniem XII Vol. Suda okruga I Jurjevski Verhnjaju Krestjanskogo Suda ot 27 marta 1897 g. sostojaštšeje soglasno tomu že opredeleniju. A) iz nedvižimogo imuštšestva a imenno: ih Krestjanskoi povinnostnoi usadbi,, Simona N:22``raspoložennoi v Pallaskoi volosti Jurjevskogo ujezda pod imniem Jegel, prostranstvom 25 desjatin pozemelnoju stoimostju 9 tal. 71 groš, kotoraja ottsenivaetsja naslednikami po võtšeto ležaštšaju na oznatšennoi usadb dolga Livljadskomu Dvorjanskomu no zemelnuju kredita Obštšestvu b 700 rub. v 375 rub. a pokazennoi otsenk sostavljaet stoimost v 1750 rub. B, iz dvižimago imuštšestva, a imenno ih inventarja oznatšennoi usadbz, v tom tšisl i zemledelskija orudija, skot, lošadi.mebel, zerno itd. otsenivaemoju naslednikami v. 200 rub.
2. Vse upomjanutõ v § 1 sego raztelnogo akta imuštšestvo rastljaetsja meždu naslednikami sledujuštšim obrazets: I bratja umeršago Karla Simonova Usena Mart Simonov Usen i Gustav Simonov Usen polutšajut v polnuju sobstvennosti vsju upomjanutuju v § 1 sego razdelenogo akta usadbu Simoni so vsemi prinadležnnostjami i  vsem dvižimõm imuštšestvom, kotoroje sostavljalo sobstvennost umeršago brata Karla Simonova Usena a ravno i oni Mart Simoniv Usen i Gustaw Simonov Usen vmest s sim priobratajut jedinstvenno iskutšaja vseh drugih naslednikov  vse prava, soprjažennija s usadbi. Märkus kaader 63 kordub kaader 62 tekst.
II S svojei storonõ Mart Simonov Usen i Gustaw Simonow Usen prinimajut  vmest s sim na sebja a, kak sobstvennõja dolgi, vsju dolgi upomjanutie v § 1 sego razdelnogo akta,ingrosirovannõje na poimenovannoi v tom že § usadbõ Simoni b) uplatšivajut sego tšislo sestr svoih Lena Simonovoi Usen nalitšnõmi dengami dvesti rublei, v objasujutsja bezvozmezdno dostavit materi ih  Kretu Jakovoi Usen urožd. Lass požiznennoe polnoje soderžanije i popetšitelstvo b usadb; do ispolnenija že sego objazatelstva oni ne v prav prodavat etu usadbu i sim izjavljajut soglasie na vnesenije nastojaštšego § v vid veštšnogo obremenija v nadležaštšim Okruk Krepostnago (Otelenija) resestra. Sestra Lena Usen polutšila spolna sego tšisla ot bratjev Marta i Gustawa Usena nasledstvennuju võše  dolju polutšenije kakovoi Summi ona udostovrjaet svoim podpisam pod sim razdelnim aktom.
3) Peredatša nasledstvennoi usadbõ Simoni imejet posle dogovori sego võše oznatšennago tšisla. S etogo tšisla priobretateli   Gustaw i Mart Usen s odnoi storonõ polutšat vse dohodõ s upomjanutoi usadbõ a sjadrugoi storonõ oni objazanõ i platit vse podati, novinnosti i nalogi soprjažennõje s polzovaniem oznatšennoi usadbõ i drugogo nasledstvennam imuštšestva.
4. Vse nasledniki  sim zajavljajut tšto võše upomjanutsja otsenka nasledstvennogo imuštšestva ne võmõšletena a sootvetstvuet deistvitelnoi stoimostju okolo pri tšem Lena Uzen i Kret Uzen krome sego zajavljajut tšto oni bolje nikakih pretensiji ili trebovanije ni k nasledstvennoi mass umeršeago Karla Uzena ni k bratjam i sõnovjam Martu i Gustawu Uzen boleje ne imejut i predjavljat ne budet otkazõvajas pri tom ot vseh vozraženije, otvodov i
isvorot protiv soderžanija sego razdelnogo akta.
5.Vo izberžki po izgotovleniju javkp ukreplenija i t. d. sego pazdelnogo akta, uplatšivajet iskljutšitelno Mart i Gustaw Uzen. Nakonets vse upomjanutõje nasledniki zajavljajut svoje soglasije na to tštobõ nastojaštšiju razdelnõi akt bõl predstavlen v Krepostnoje Otdelenije pri Jurjevo- Verroskam Sud  Mirovõh Sudei  na  predmet pereukreplenija v polnuju sobstvennost i na imja Marta i Gustava Simonovih Uzen võše upomjanutoi Krestjanskoi usadbõ Simoni. Mart Uusen, Gustav Uusen, Leena Uusen, Kret Uzen negramotna, po eja litšnoi o tom prosba raspisalsja Fridr. Martinson.
                               Predsedatel Suda Ja Reingold
                                           Pisar             KSepp.  
